# 含有日文的章節段落

[TOC]

## 00000_決意の乳児期：兄妹転生編/00050_嬌

- '『♪　せっせっよせーのよいいよい　♪』'


## 00000_決意の乳児期：兄妹転生編/00060_一万尺♪

- '「♪　せっせーせーのよいよいよい　♪」'


## 00010_黄金の少年期：才能胎動編/00010_運命の日

- '睡覺的時候踢飛了被子落在床下。（這句話不懂，原文：寢ている間に蹴飛ばしたのか、布團がベッドの下に落ちている。）'
- '把一部分放在關上的部分做為自己的一部分，在自己的過程中如何隔開呢─，果然。（諸君，吾盡力了⋯⋯附上原文：オンにしておく部分とオフにしておく部分を、自分の中でどうやって區切るかだよなー、やっぱり。）'
- 'ゴツン！'
- '「わー！うわー！ひろーい！」'
- 'ぴくっ。（皮褲，擬聲詞）'


## 00010_黄金の少年期：才能胎動編/00020_師匠

- '「もぐもぐ、もぐもぐ、もぐもぐもぐもぐ」'
- '「ありがとう、ございます。食べ物をくださって」'
- '⋯⋯だからってわけじゃないが、やっぱりELFって、すごい美人なんだな⋯⋯⋯'
- '「かくちをたびしてる、って言ってたけど、どして？」'
- '「せーれーじゅちゅのしゅーしゅー？」'


## 00010_黄金の少年期：才能胎動編/00030_修行風景with少女

- '「ぐええーっ！」（還是語氣詞）'
- '「はあっはっはっは！！！」'
- '「ふぉくじひゅうにふるほわほほわふぁいひゃろ（吃飯的時候不認為會來吧）！」（嘴中被塞了異物，口齒不清，吾就不翻了，太麻煩）'
- '「也請教給我『せーれーじゅつ』」'
- '「──どぅおわああああああああああっ！！」'


## 00010_黄金の少年期：才能胎動編/00040_和可愛的青梅竹馬與隱性巨乳的精靈師傅幸福地混浴後陪睡回 

- '「ッッッ！？！？！？」'
- 'わしゃわしゃわしゃわしゃわしゃ。'
- 'わしゃわしゃわしゃわしゃわしゃ。'
- 'わしゃわしゃわしゃわしゃわしゃ。'
- '「そうでもないしいつもこんな感じだし大して変わらないし菲兒がいつも喋り通しだからごっちゃになってるんじゃないか？」'


## 00010_黄金の少年期：才能胎動編/00050_翌日

- '「秘密（ないしょっ）」'
- '「對，對不起⋯⋯」我無法反駁，因為在「鬆懈」裡的極致是那個啊。（『たるんでる』の中でも究極のそれだったので口答えはできない。）'
- '「對吧，對吧！（だよねっ、だよねっ）」'
- '話正說著時候，菲兒和小鳥一樣（菲兒はことりことりと，左右に首を傾げるのを繰り返したあと），不斷地把頭向左右擺來擺去後（說道）（剛才是在思考？）。'
- '摸了摸頭。很優秀很優秀（なでなでする。えらいえらい男主在安慰菲兒？）。'


## 00010_黄金の少年期：才能胎動編/00060_♪俺たちゃ盗賊！♪

- '他們的手上拿著一樣的酒，わいわいがやがやげらげらと、上機嫌に騒ぎ立てていた（就是動漫裡開宴會的場面，一堆人把酒言歡，又吵又鬧的）。'
- '──pigiyiyiyiピィギィィイィイイイイイイイイイィィッッ！！！'
- '「gihahahaぎははははははははは！！」'
- '「piigiiiiiiピィギィィイィイイイイイイイイイィィッッ！！！」'
- '「──小鬼們ぉおぉおおおおおおおおおおおおおぉ！！！！」'


## 00010_黄金の少年期：才能胎動編/00070_廃砦の逃走劇

- '「♪　ラーンラランランランランランラン　♪」'
- '「♪　ラーンラランランランランラン　♪」'
- '「♪　ラーンラランランランランランラン　♪」'
- '⋯⋯ダメだな。こんなときにトラウマにやられてるようじゃ。'
- '「それはそうだが、そもそもあいつはどうやって俺たちの場所を突き止めたんだ？　俺たちの居場所が正確にわかってないと、あんなドンピシャで現れたりできないだろ」'


## 00010_黄金の少年期：才能胎動編/00080_絶跡の虚穴

- '「切⋯⋯臭小鬼些。東跑西跑東跑西跑（ちょこまかちょこまかと）⋯⋯」'
- '啊，不行不行。ああ、やだやだ。'
- '睜大眼睛，仔細地盯著臭小鬼的移動軌跡──。（クソガキの軌道をよく見て、よく見て──這裡直接意譯了）'
- '保持警戒的我，使用Back-Step（バックステップ感覺和反復橫跳差不多）躲開了跨越空間的刀刃。'
- '咔咔咔（メキメキメキ）──發出了不好的聲音。那聲音发生源是──'


## 00010_黄金の少年期：才能胎動編/00090_時隔七年の生存闘争

- 'ギィイィイイインッ！！'


## 00010_黄金の少年期：才能胎動編/00110_結末

- '夜空中升起的明月⋯⋯在光輝的照耀下我們的身影一覽無餘（俺たちを、逃がすことなく見つめていた剛開始直譯校對時感覺太不順口，所以直接刪了意譯了）。'
- '特別的是，（我們）還未到入學王立精靈術學院的時候。（とりわけ、王立精靈術學院に屆くまで、そう時間はかからなかった。）'


## 00020_黄金の少年期：神童集結編/00020_只是做的話，誰也不會誇獎的世界

- '「────っきゃあああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああっっっっ！！！！！」'


## 00020_黄金の少年期：神童集結編/00040_盗賊潰しと天才王子

- '嘶──。（しん、と。）'
- '在第二試験場的，不外乎是有錢的巧克力小屁孩。（巧克力：ボンボン）'
- '盯──────（じーっと）。'
- '除我以外的，『精靈的栖木（精靈的栖木ルースト）』'
- '滋恩──────（ッッッズン）！！！！！！'


## 00020_黄金の少年期：神童集結編/00050_選ばれしクラスメイト

- '「ふしゃーッ！」（像貓發出的那種威懾的聲音，應該是菲兒發出的）'
- '「不、⋯⋯不知廉恥！真是不知廉恥啊────っっっ！！！！」'
- '嘛、那應該就是他與露比合不來的原因了（まあそりゃあ、露比と折り合いが惡くもなろうというものだ。這句不懂）'
- '⋯⋯思ったよりずいぶんと腰が低くて毒氣を拔かれたが。（這句什麼意思，真的不懂）'
- '「真正的教學從明天開始，今日就當是所謂的オリエンテーリング（這東西不知道是啥）'


## 00020_黄金の少年期：神童集結編/00060_蟲毒

- '銀髮的學院長似乎很高興，「嘻嘻嘻（ひひひ=hihihi）」地笑著。'
- '『自己在這世上無法走到頂點』（自分では、この世界でやっていくことはできない）」'
- '「那麼，今天就到這。嘿（よっと Yooto：跳下去的時候說的語氣詞）」'
- '「『『誒誒誒誒誒誒誒誒誒誒誒誒誒誒──────っっっ！？！？』』」'
- '「那⋯⋯！不！並不！不是說老身！話說你（おぬし）當初不是追求而是糾纏吧！」（叫男主おぬし【您】叫丈夫也是おぬし【老公】，是說不對勁。順便提一句，御主也是おぬし，雖然我不玩這遊戲）'


## 00020_黄金の少年期：神童集結編/00070_級位戦

- '「眼睛挺好的呢。──背上的制服裂開時，看到了發紅的鱗片」（赤茶けた鱗。想翻成紅茶）'
- '而且就算只有１秒，也要讓自己活得更久。（そして１秒でも、命をながらえるためにじゃ）』'


## 00020_黄金の少年期：神童集結編/00100_王の眼

- '【原文：一發でも攻撃を當てようと、スピードを上げ、フェイントを入れ、ほんの少しでも裏をかくべく工夫を凝らし】'
- '這是堂堂正正的宣戰佈告啊啊────っっ！！！！』'


## 00020_黄金の少年期：神童集結編/00110_決戦前日

- '實際上，瑞秋的能力和態度與精靈並不相稱*。【葉：原文是らしからん，不相稱是らしからぬ，懷疑是不是作者打錯了】'


## 00020_黄金の少年期：神童集結編/00120_最強の動機

- '多麼安靜、沒有騷亂啊。【葉：原文是なんて靜かな、騒亂なんだろう。直譯是多麼安靜騷亂啊。強烈懷疑作者又打錯字了】'


## 00020_黄金の少年期：神童集結編/00130_神童ＶＳ神童・上

- '『防、防禦啦aaa────っっ！！！至今徹底迴避的溫莎２級！第一次！是的、第一次！！和對戰對手接觸了aaa────っっ！！！』'


## 00020_黄金の少年期：神童集結編/00140_神童ＶＳ神童・中

- '『直⋯⋯直撃────っっ！！！激烈地撞在了比賽場的墻壁上！但是⋯⋯還站著！！站起來了！！利巴２級、避免了出局！！』【葉：エレメント・アウト】'


## 00020_黄金の少年期：神童集結編/00160_宴の後

- '♪　せっせっせーのよいよいよい　♪'


## 00030_黄金の少年期：貴族決戦編/00010_霊王の歌

- '這個熱身賽*是每年夏天在級位戰期間舉辦的活動之一。【葉：エキジビジョンマッチ】'


## 00030_黄金の少年期：貴族決戦編/00030_臥人館の誘い

- '「』％』＆＄＃％＄』＆＆＃＄っっっ！？！？！？」'


## 00030_黄金の少年期：貴族決戦編/00070_臥人館の謎その１【解答編】

- '哥布林ゴブリンの『ゴ』'
- '奧克オークの『オ』'
- '基克洛普斯サイクロプスの『サ』'
- '竜ドラゴンの『ド』'
- '人類ニンゲンの『ニ』'


## 00030_黄金の少年期：貴族決戦編/00080_臥人館の謎その２【出題編】

- '【葉：ガーゴイル名字源于滴水嘴獸】'
- '【原文：視力落ちたんじゃないか、これ⋯⋯⋯】'


## 00030_黄金の少年期：貴族決戦編/00100_臥人館の謎その３【出題編】

- '・那麼，什麼提示也沒有能處理那樣的苦行嗎？【原文：そんな難行を、さて、何の道標もなくこなせるものだろうか？】'


## 00030_黄金の少年期：貴族決戦編/00110_臥人館の謎その３【解答編】

- 'みゅーたんとごぶりん。'
- 'しちめんまちょう。'
- 'ばんしーりりー。'
- 'みゅーたんとごぶりん。'
- 'しちめんまちょう。'


## 00030_黄金の少年期：貴族決戦編/00150_最初的弟子

- '對戀慕是弱點這句話，妾身認為被戀慕才是弱點。【原文：惚れた弱みという言葉があるが、儂は惚れられた弱みというやつも充分にあると思う】'


## 00030_黄金の少年期：貴族決戦編/00170_少年少女

- '明明還沒到那樣的關係就想著之後的事情了（諺語「捕らぬ狸の皮算用もするしさあ」）。'


## 00030_黄金の少年期：貴族決戦編/00200_開会前

- '另一方面，【武闘紳士】布拉德利・莫德里奇九段和巴斯蒂德九段年的齡相差無幾。得意技是近身精靈格闘術『マナーズ・魔法』，優雅與力量兼備，在貴族和平民之中都特別受歡迎的一個精靈術師。'


## 00030_黄金の少年期：貴族決戦編/00210_王太子と第三王子

- '（原文：「うへー。歳食った高文じゃん」'
- '「高文のほうが若い巴斯蒂德九段なんだろうけどな」'
- '「禮儀正しいねー」）'


## 00030_黄金の少年期：貴族決戦編/00220_宣戦布告

- '（原文：「⋯⋯ええ。戰うことにしか関心のない、野蠻な弟で。やはり血筋でしょうか」）'


## 00030_黄金の少年期：貴族決戦編/00230_Her love even kills the god's scenario

- '就像【麥田怪圈】（原文：ミステリーサークル，你問我，我也不知道這是什麼鬼。）一樣的東西。'
- '有各種各樣想法的貴族們的【Power Game】啦。（原文：パワーゲーム）'
- 'よし、できた！'
- 'ふふふ、こっちのがずっとカワイイです。'
- '學院鏖殺編、はじまりはじまりー☆'


## 00030_黄金の少年期：貴族決戦編/00240_Welcome to Nightmare World ‐ Part１

- '「不管有多少老師，人手也還是不夠⋯⋯！師父在沙龍（原文：サロン，大廳之類的？）那邊！只要讓師父來幫忙對付這些怪物的話⋯⋯！」'


## 00030_黄金の少年期：貴族決戦編/00260_The Rain of Dullahan

- '──噗嗤噗嗤、噗嗤！（原文：──ブチブチッ、ブチッ！）'
- '──ブチブチッ、ブチッ！'
- '──ブチブチッ、ブチッ！'
- '──ブチブチッ、ブチッ！'
- '──ガシャンッ！ガシャンッ！ガシャンッ！ガシャンッ！ガシャンッ！ガシャンッ！ガシャンッ！ガシャンッ！ガシャンッ！ガシャンッ！ガシャンッ！ガシャンッ！ガシャンッ！ガシャンッ！ガシャンッ！ガシャンッ！ガシャガシャガシャガシャガシャガシャガシャガシャガシャガシャガシャガシャガシャガシャガシャガシャガシャガシャガシャガシャガシャガシャガシャガシャガシャガシャガシャガシャガシャガシャガシャガシャガシャガシャガシャガシャガシャガシャガシャガシャガシャガシャガシャガシャガシャガシャガシャガシャガシャガシャガシャガシャガシャガシャガシャガシャガシャガシャガシャガシャガシャガシャガシャガシャガシャガシャガシャガシャガシャガシャガシャガシャガシャガシャガシャ'


## 00030_黄金の少年期：貴族決戦編/00270_Welcome to Nightmare World ‐ Part２ｂ

- '（原文：本物なんだ、惡靈王とか名乗ったあの畢弗隆斯は！」）'


## 00030_黄金の少年期：貴族決戦編/00290_Return of Nightmare

- '「♪　せっせっせーのよいよいよい　♪」'


## 00030_黄金の少年期：貴族決戦編/00340_From Teacher To Students

- '「────哦哦哦哦哦哦哦哦哦哦哦哦哦哦哦哦啦っっっxiaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaa！！！！！！」'


## 00030_黄金の少年期：貴族決戦編/00580_＊＊＊＊＊＊ ＊ ＊＊＊＊＊＊＊ ＊＊＊＊＊＊＊

- '在鳥籠中的〈オロバス〉的虛像隨即黯晦消沉'


## 00030_黄金の少年期：貴族決戦編/00600_カタストロフ・ポイント ‐ Part２

- '『哼─嗯（ふーん）。這下雨天的真虧⋯⋯』'
- '『是電視劇（ドラマ）的重播啦。還蠻舊的』'
- '亞倫（アーロ，我記得我好像翻譯成阿倫來著，呃呃～，不管了反正是撲街了）倒下了，【試練迷宮】被解除，往返學院內外變得自由了。'
- '「あぁあぁああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああッッッッ！！！！！！！！！！！！！！」（這擬聲詞不翻了，幾乎都是啊的意思）'


## 00030_黄金の少年期：貴族決戦編/00610_カタストロフ・ポイント ‐ Part３

- '「傑克っっ！！！！」'
- '「はい？（你是指？）」'
- '「可以說是類似AI之類的東西了啦～。僅僅是依照生前記憶而行動的機器人了啦～。那便是我的精靈──＜命之所在的畢弗隆斯＞的精靈術，【死止ししの蝋燭】的力量。」（畢弗隆斯（Bifrons）：所羅門王７２柱魔神中排第４６位的魔神，位階伯爵，統帥６個軍團。狀如怪獸，也可以人形存在。'


## 00030_黄金の少年期：貴族決戦編/00620_カタストロフ・ポイント ‐ Part４

- '「あぁあぁあああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああッッッ！！！！！！！」'
- '「ーーーFei，Er」'
- '「うぁああおおおおおおおおああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああッッッ！！！！！」（男主的咆哮）'
- '「ぁぁあぁぁぁぁぁあ！！！ぁぁぁああ！！！！ぁあぁあぁあああああああああああああああ！！！ァあアあああああぁアあああああああああああああああアアアアアアアアアあああああああああああああああああああああああああああああああああ！！！！！あぁあぁアアアアアぁアアアアアアアアアアアアアアアアアアアアアアアアアアアアああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああアアアアアアアアアアアアアアアアアアアアアアアアアアアアアアアアアアアアアアアアアアアアアアアアアアアアアアアアアアアアアアアアアアアアアアあああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああ────────────────────っっっっっ！！！！！！！！！！！！！！！」'
- '───ガンゴンガンガンギンゴンゴンガンッ！！！！'


## 00030_黄金の少年期：貴族決戦編/00630_プロローグ

- '「そなたは、７年前に起こった大慘事⋯⋯その數少ない生き殘りである。今も心に殘っているものが、必ずあるだろう。それを押して、この任務を引き受けてくれたこと、心から嬉しく思う」'
- 'だが、ベルトで腰を絞っているからか、彼女が特別グラマラスな體型だからか、著飾った貴婦人をも凌ぐ魅力が、その全身から香っていた。'
- 'ケットシーという種族である。'
- '「⋯⋯そうね。このときを７年も待ったんだもの」'
- '続いて、ケットシーの少女──露比が。'
